陈友谅：搞阴谋诡计没有好下场

　　成者为王败者为寇，历史往往就是这样。
　　《倚天屠龙记》中朱元璋最后成就一番霸业，而另外一个颇有影响力的人物陈友谅却只能承受失败的命运。
　　《倚天屠龙记》中，陈友谅大搞阴谋诡计，他在灵蛇岛欺骗金毛狮王谢逊，在丐帮中拨弄是非，后来又引诱了武当七侠宋远桥的儿子宋青书走上了斜路被陈友谅害死，陈友谅成了一个典型的野心家和阴谋家。
　　搞阴谋诡计的人总是没有什么好的下场，陈友谅虽然也是一个奸雄，但心术不正，气度上输了朱元璋很多，他的失败其实也是咎由自取。
　　所以在金庸的小说十大奸雄排行榜中，陈友谅只能排名第八。